\subsection{Шнур и труба}

\begin{wrapfigure}{r}{5cm}
    \vspace{-1cm}
    \centering
	\begin{tikzpicture}
		\draw[thin] (0,0) circle[radius = 1];
		\draw[very thick] (1, 0) arc (0:90:1);
		\draw[very thick] (0, 1) to (-2, 1);
		\draw[very thick] (1, 0) to (1, -2);
		\draw[dashed] (0, 0) to (1, 0);
		\draw[dashed] (0, 0) to (0, 1);
		\draw (0.2, 0) arc (0:90:0.2) node[right] {$\varphi$};
	\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}

\textbf{Задание:}

Теоретически выведите связь между силами, приложенными к концам шнура, когда он начинает проскальзывать, и углом намотки $\varphi$. С помощью этого определите коэффициент трения между шнуром и трубой $\mu$.


\medskip

\textbf{Оборудование:} 

Шнур, нитки, 2 груза равной массы, скотч, миллиметровая бумага, труба.


